%@metapost:402dme06.mp
\par\compo{1}{402dme06}{1}{
\begin{myenumerate}
\item En observant la figure, exprime la longueur $ON$ en fonction de
$a$ et $b$. Que représente cette longueur $ON$ pour $a$ et $b$ ?
\item Réalise la figure ci-contre en prenant $a=4,8$ et $b=3,5$.\par En
mesurant $ON$, donne une valeur approchée du produit $4,8\times3,5$.
\item Réalise une construction pour trouver une valeur approchée du
quotient de $7,9$ par $3,7$.
\end{myenumerate}
}